**3310. – Populus tremula** L. – //Tremble//. – Arbre de moyenne taille, à écorce lisse se crevassant assez tard en losanges, à rameaux étalés ; bourgeons un peu visqueux, à écailles ciliées ; jeunes pousses tomenteuses, à feuilles ovales-aiguës ; //feuilles adultes très mobiles, suborbiculaires, irrégulièrement sinuées-dentées, //vertes et glabres sur les 2 faces, rarement soyeuses-grisâtres en dessous ; //pétiole comprimé par le coté ; chatons à écailles obovales, incisées-digitées, barbues; 8 étamines ; //4 stigmates en croix, purpurins capsule ovoïde.
Bois humides, dans presque toute la France ; Corse. – Europe ; Asie tempérée ; Afrique septentrionale. = Mars-avril. – S'hybride avec le suivant pour produire P. canescens Smith, qui est assez souvent planté.